**烏克蘭蘇維埃社會主義共和國國徽**啟用於1919年3月14日，在1928年11月7日、1937年1月30日和1949年11月21日做过修改，與[蘇聯](../Page/蘇聯.md "wikilink")[國徽設計相似](../Page/蘇聯國徽.md "wikilink")。呈盾形，中為旭日初升之象，上方有紅色五角星和[鎚子與鐮刀](../Page/鎚子與鐮刀.md "wikilink")，象徵[社會主義的勝利](../Page/社會主義.md "wikilink")。外圍由麥穗構成的花環裝飾。飾帶分別以[俄語和](../Page/俄語.md "wikilink")[烏克蘭語書有](../Page/烏克蘭語.md "wikilink")[蘇聯](../Page/蘇聯.md "wikilink")[国家格言](../Page/国家格言.md "wikilink")「[全世界無產者，聯合起來！](../Page/全世界無產者，聯合起來！.md "wikilink")」。下方以烏克蘭語書有「烏克蘭蘇維埃社會主義共和國」。

<center>

| 乌克兰苏维埃社会主义共和国国徽                                                                                        |
| ------------------------------------------------------------------------------------------------------ |
| [Герб_УССР_1919.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Герб_УССР_1919.jpg "fig:Герб_УССР_1919.jpg") |
| 1919年-1929年                                                                                            |

</center>

## 參見

  - [烏克蘭蘇維埃社會主義共和國國旗](../Page/烏克蘭蘇維埃社會主義共和國國旗.md "wikilink")
  - [烏克蘭國徽](../Page/烏克蘭國徽.md "wikilink")

## 參考資料

## 外部連結

  - ["1919-1991Украинская Советская Социалистическая
    Республика"](http://eh.lenin.ru/russian/1ru/ukraine/ukr-hist3.htm)
    *百科全书中的海拉尔迪卡* 盾徽和国旗的乌克兰苏维埃社会主义共和国1919-1991

[Category:乌克兰苏维埃社会主义共和国国家象征](../Category/乌克兰苏维埃社会主义共和国国家象征.md "wikilink")
[Category:苏联加盟共和国国徽](../Category/苏联加盟共和国国徽.md "wikilink")